%@Titre: Grenoble -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=200$\\
$70x+40y=10400$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Un théâtre propose deux catégorie; de places : les unes à 40~F,
 les autres à 70~F.  On sait que 200 spectateurs ont assisté à une
 représentation et que la recette totale pour cette représentation
 s'est élevée à 10\,400~F.
\par Calculer le nombre de places vendues pour chaque catégorie.
\end{myenumerate}